🌟日本兔兔島: 大久野島🐰😊+兔仔傷心 憂愁【身體語言】

大家有沒有去過日本「兔兔島」大久野島？是兔迷必去的地方！有1000多隻自由自在地兔子活在這裡。

但是其實島內的兔仔有很多活得不開心和不長壽，雖然沒有捕食者(predatory animals)的威脅，但是牠們很多有生病的、沒有足夠糧食及營養。所以兔迷下次去最好帶牧草, 例如: Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等等，給牠們最基本的糧食，高纖維。不要給高糖份的和零食, 例如：蘿蔔和水果。當兔子有一隻耳向前、一隻耳向後或一隻耳向上、一隻耳垂下，即代表牠有一點不開心或一點憤怒。但當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。以下video 可看到大久野島兔仔憂愁的時候:

另一個video 看到兔子憂愁, 耳朵越後就越不開心。主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）很不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來 。
以下video 也是另一個例子，兔子生病(痙攣):

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

更多關於兔仔憂愁的身體語言：

兔洞穴究竟有幾深？🐰

原來洞穴內還可以分隔「房間」給每隻兔子😱😊

🌟兔兔打籃球打到累了, 然後睡了😆😊🐰

兔子跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。以下2個videos 可以看到兔子最開心的時候：

兔子的鼻子移動時代表當時專注，可以因為牠對某事物感興趣或好奇，移動得越快就越專注。但鼻子移動亦可以代表焦慮，要看當時的情況。通常兔子感到輕鬆時牠們鼻子會移動。

你可以做一個有趣的實驗(或可變成一個對話技巧)：趴在地上面向兔子，重複地把上唇卷入上牙下面來模仿兔子鼻子移動(如果有鬍子會更有效)，然後改變速度看看兔子的反應。移動速度首先比兔兔慢，然後加速，牠可能會因為專注程度增加而跟你加速，然後你再減慢，此時牠亦可能跟著減慢。牠亦可能會覺得迷惑。(最好做之前告訴家人以免覺得怪）

以下video 可看到兔子鼻子移動：

更多關於兔子鼻子移動:

為什麼兔仔咬籠子？🐰🐰😊

兔子咬籠其實是想引主人注意，覺得悶，告訴主人牠想出來玩和探索。兔子咬東西是自然的，牠們在大自然是用腳和牙齒來掘洞穴。由於牠們的牙齒不斷生長，咬東西可以幫牠們磨短。喜歡咬東西的兔子是聰明、親切、喜歡引人注意(或其他兔注意)。有時候主人正在整理東西，牠們過來其實想一起參與。除了提供無限Hay幫助牠們磨牙外，主人可以買一些草墊、草屋、cardboard給牠們咬。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。

領養了兔兔，改變了牠的生命！牠還會經常binky(跳兔子舞) !

(兔子binky是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。)

兔兔很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險的，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發死。但是，有一個例外：就是如果牠們有poopy butthole, 可以給牠們一個butt bath, 但不要用手直接拉牠們的糞便，因為會連皮拉出來。要用水浸到牠們的肛門和腳然後就可以慢慢清理。兔仔是被捕獵的動物，在大自然內是每個捕獵者的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。

以下video 關於洗澡危險 和怎樣給牠們butt bath:

如果主人試過幫兔子洗澡，可能見過兔兔用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下video可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

6月去完，好可愛

6月氣候怎樣？

應該好臭？

狗狗搶野食，兔兔毫無還擊之力!🙈🙈

兔仔正前方是盲點，除了這盲點外，牠們幾乎可以看到360度。兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。當牠們側面看某東西就代表正面看某東西。大眼睛和大耳朵的構造讓牠們可以偵測到捕獵者(predatory animals)追食。牠們比我們人類看的顏色有限。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）兔子在主人面前會以有限的視角，靈敏的嗅覺、聽覺和觸覺去偵測主人。兔子也有遠視，所以在牠們的視線範圍內走得越遠，牠們就看得越清楚。 以下video 可看到狗狗搶吃兔糧, 兔兔毫無還擊之力：

hahaha

這隻兔兔的睡覺姿態很可愛！🐰🌟